其實唔提買樓 人生都幾美好

普通一份工 普通既收入 已經夠做好多野
1.比家用屋企
2.買架車仔玩下
3.放大假去下短線旅行
4.簡單一個婚禮
5.買下game/figure玩

一講到買樓就覺自己好渺小 付出一生都買唔起30年+300尺樓 香港人真係好慘...
認同
唔認同

係
但唔投票
乜鳩都投

但係衣食住行 係人類基本

唔知點解香港連做人基本都咁辛苦

最需要既野 最難擁有

唔提買樓都要提交租 交完仲玩唔玩到咁多野

可悲既香港人

玩賓洲就得 唔撚餓死先偷笑

樓主講緊首先你要有父幹幫你準備一層樓

首先你要有層樓

你老豆個輩就係過緊呢種生活 買完樓fing 下錢 屌下你班廢青

依家層樓仲要升成倍

岩
連登都可以清靜啲

之後又會有人出黎屌你
唔洗住呀
你想比業主2年玩一次咪租囉 etc

有幾多地方會好似香港咁，要搵個地方住都咁難？

層樓升左就可以
比好多家用屋企
買架跑車玩下
辭職去環遊世界
一個世紀婚禮
玩下名錶/model仔

事實上你無得唔提, 正如你無得假設如果食飯搭車唔洗錢一樣

除非你打算日後訓街, 否則無價值去假設

普通既收入太概指幾多

其他國家千幾尺賣兩三百萬， 香港係兩三百尺賣千幾萬

遲一兩年會話:
其實唔提供樓, 人生都幾美好

世界末日會話：
果陣有得供樓，人生都幾美好

架車泊邊呀？
租個車位都幾千蚊個月呀

唔提拍拖+買樓 人生仲簡單

以前古代人仲可以旅山玩水,四圍住

拍拖唔係問題 千其唔好結婚生仔

其實真係得香港先咁撚奇怪

講緊係香港出生既人一定要留返係香港生活，
就算係外國定蝗國，都係讀出生地一個，讀大學轉一個地方，工作又一個地方，成家立室搵一個自己負擔到既城市

係得香港人先會由一出世到死都要留係同一個城市

樓價冇咁貴嘅話香港真係好好住

我就好似你講嗰種人
屋企幫手上車
供樓幾千
月薪五萬幾
幾寫意

係呀 其實覺得香港d野食幾好食 如果空氣好d就一流

我都係
住老母間自置公屋
月薪5皮
出入的士 食飯唔貴唔食
得閒去下旅行 買下無謂野
人生在世根本無必要買樓
最緊要玩 人生苦短

綜援已經可以

係

唔提買樓
仲邊有醫生返工
邊有司機返工
邊有廚師煮野比你食
香港只係個死城

人地去第2個城市都係用相同既語言
相似既文化
相似既政府系統，包括：教育、醫療、交通等

香港人去第到 咩柒都要重新學過 咩柒都唔知

有間無敵既公屋姐

咁哩個係香港人既命運，生於香港，有好有唔好，有咩好怨？

大家都係人，賓妹要出國做奴隸搵錢添，窮到無飯開，仲講語言政治？

日日150個落黎 一啲都唔撚美好
快啲世界末日 一獲熟

多謝自由含 ＋ 每日蝗虫既產生

點解會訓街？最多咪同老豆老母住唔搬出去

而家唯一辦法就係儲多啲錢早Ｄ退休去泰國或者台灣生活。。。。。。。。。。。。
有病有痛先返香港醫， 起碼似返個人

4 婚禮

咁你婚後住邊

所以有間公屋係屈機

如果租金唔貴, 咁當然好啦

我本身供哂層樓，帳面都升左2.8倍，本身都夠食夠住

升左職，手痕買多左間，而家又要供過 又唔敢辭工

屌

ok la
child登仔眼中
有樓就係原罪

預左建國之後，我第一個俾人捉出黎屌

買左都可以做你講呢堆野

每位30k

啱，但係我就衰貪心，有閒錢就買多間，搞度又要供過，唔敢亂駛錢

其實係而家個社會將買樓同結婚兩樣野綁埋一齊
我老豆都係40幾歲先有居屋，50幾歲先再轉私樓

你冇嗰舊錢又迫自己喺短期內買到樓就實辛苦

太快啦
30歲要買樓，真係好難

開頭係辛苦，之後就爽歪歪

係
買樓日日蝕之餘
每日擔驚受怕心又驚跌
睇心理醫生又要錢
買樓直頭係double lost

租就唔同
租樓日日賺
升市可以觀望10年緊會跌到沙士價
跌市可以入平貨 （其實我唔明點解要入市因爲租租日日賺，不過租租咁講我咁聽啦）
進可攻退可守
又慳咗醫生錢
邊有得輸

無諗好耐
所以宜家真係好清靜

世界變了樣

菲傭捱完可以供仔女上大學兼買田買屋，港奴捱完得個狗竇

我知，我份人就係先苦後甜
讀完Degree 再自己7年內讀兩個碩士，非人生活

過多5年就係收成期
希望35歲前退休

但如果港獨成功，由連登仔渣旗，我死撚硬
講到明有私樓要清算，仲要月入>$30000 果啲要坐監，到時我人生跟本未享受過就落另一個地獄

驚西咩

班鬼佬咪過緊咁既生活
係中國人觀念咁戇鳩

洗定pat pat 啦你～
清保重

我會，我晚晚沖涼都洗

其實都唔算好驚

係試下今晚同你另一半講：我哋不如賣樓，因為驚連登仔揸旗清算 睇下佢咩反應

不如1蚊賣俾我

多謝地產商同政府仲撚好啦仆街

唔提唔會美好
唔使買樓先美好

咁就乖喇～
果然有為未來人生打算

即係住公屋囉

賣樓無咩意思，我地本身生活都係好平民 完全唔名牌，銀行啲錢多與少唔太影響到生活。所以佢唔會驚

係，我收入算過得去都搞唔掂
同埋廿幾歲人做到捱麵包為層樓真係好無謂
最緊要係呢兩年根本追唔到
早幾年儲50萬夠勉強買300幾萬舊樓
如果你儲左幾年終於夠50萬，呢刻連大訂都唔夠

個政府係要做野幫大家
但我地都唔好俾咁大壓力自己
我加埋我朋友都因為工作同未來壓力出現情緒問題
唔好以為自己唔會有，隨時爆發先知奶野

你們香港人就知足啦。我們小時候都是吃地瓜長大的、然後每天都不能上學要去種地。（因為窮）
自從來了香港我們住上公屋 也能去學校上學了

但樓係必需品
你住邊？？

如果唔結婚,仲唔撚駛煩TIM呀, 唔駛諗繁殖=]

你每月供車唔洗錢？
二十萬車供十年都差不多二千
買二手車另計

租車位入油保險講緊五千一個月
當你人工唔識多
你拎呢啲錢儲首期10年
都應該夠你買間30年樓齡300呎樓

仲要喺連登買樓係要唔可以問人借
即使問屋企人借20萬上樓，喺連登都死撚硬
搞到咁樣上車變左仲難，壓力仲大

儲10年

你要供 咁慘呀
我直情有自住樓 唔洗供

假設你人工每年多10％
每年儲多10％
5年都得啦
以前個代既人都唔係一翻工就買到樓
兩個人儲就更快添

唔好同我講咩港女唔儲錢
人以群分
月光族無計劃既人就係咁

但係樓價都同時間一樣會升喎

洗閪理佢地咩

妳12345 都冇計租樓wo
利申 我做晒12345 買左層接近500呎既樓 生活冇咩問題
利申供緊

唔好再講啦，係兒登一講移民又比人圍屌

其實供得起樓嘅 12345 都唔難

首先 你屋企本身有樓/住公屋

冇依兩樣 租金基本係好大負擔

係,所以有公屋/有樓 有份25~30K既工 人生係幾美好

25-30K 唔夠，70-100K 就真係食野唔駛睇錢

我層樓差唔多 3年前到買 都未洗600萬
其實供都唔過2萬 2公婆月入around 6,7萬
生埋細佬都冇生活問題

其實唔提衣食住行 人生都幾美好

租金都佔你份糧4成 ? 人生 ?

差唔多啦，好多人都係咁，好典形嘅例子
當年話買樓，實俾連登屌到上天

住問題解決
一份工 多有多洗
少有少洗 已經好開心

樓價有升有跌
你唔儲既話 跌個刻一定無你份

假設搵15000 每年剩係加10％人工

第一年儲8000*12＝96000
第二年儲9000*12＝108000
第三年儲10000*12＝120000
第四年儲11000*12＝132000
第五年儲12000*12＝144000

呢度總計600000

你儲既話
抽到居屋時可以比到首期
搵到個會儲錢既女朋友時可以盡快上樓
樓價跌時有入市機會
想發移民夢都叫做有幾個錢係手
但你唔儲既話 就乜機會都冇

搵15000蚊既人
希望你可以認清現實
想三年內靠自己一個買到樓只可以抽居屋
一係正正經經搵個好女朋友一齊儲上私樓
由細單位上起 樓換樓

月光族又無父幹既人就無謂結婚啦
細個都有教
唔儲錢係唔會買到自己想要既野

就算唔買樓， 講生活環境都夠差， 空氣差， 治安差，官商勾結，物價勁高但質素差，周街都大陸人， 任何一種交通工具都會逼滿人仲要坐下都俾人批鬥，港女ipad 格臭打男人又濫交，女權至上 ，香港工作文化只有擦鞋同做狗，高工時低工資揸壓盡每一個員工.....
數都數唔盡👎🏻

睇返香港各樣世界第一
唔睇樓價當你有樓
工時世界第一
物價世界第一
堅尼系數世界第一
居住面積世界第一細
係香港有樓都唔係好美好架咋
係叫做好過無樓咁既
所以到你有樓就會追求其他野
又要開個post: 其實唔提xx 人生都幾美好

提下工時你都想喊啦

問題係你自己唔提
每次見到d朋友都會問你幾時買樓，同你講樓市
一講就好撚sad
個個都有層樓揸手
跟住就會覺得自己好撚廢

提買樓就扯旗
利申 發展商

人生美好？如果你有病要睇公立，你就知人生好仆街啦！

唔買樓啲錢睇私家 有咩問題
供埋份保險仲得

未至於 邊度啲樓咁貴

唔提結婚都係架

最尾個句好中

而家d人叫佢儲錢難過登天

65後住邊先

有樓都唔敢講出來啦，一講就同你講你接火棒，加息喎

唔提難題就美好
你幾適合長眠發夢

經濟發達城市都有同樣難題

樂觀定係on9假設
1 每年10% 你試下落街問下賣衫嘅Sales或者待應有無先講啦！
2. 抽中居屋不如講抽中六合彩？我由大學開始抽都抽咗4，5次。個number 頭5名都未中過
3. 5年儲60萬又點，單係新界西上年樓價同而家比都唔止升一頭啦

我想帶出個重點係：唔係正唔正經，或者努唔努力做人，又或者係咪儲唔儲錢嘅問題。係個社會本身都唔撚正常，唔該唔好再懶係人生教練教人點樣生活。最緊要係清楚自己做人目標，知道自己想點就足夠！

利申：90後私層揸手自住緊

樓

坐左幾年，係升5倍。。。。

一球*

所以準備去台灣

應該係

其實（係香港）唔提買樓 ⋯⋯

如果同女朋友結婚排公屋，叫佢唔好做野自己做洗碗搵萬零，再排幾耐 好似咁仲易過買樓，到時唔洗租貴樓，起碼有個地方住他日東山再起

咁首先你要屋企有樓

你阿媽係女人？
父幹例外

如果你接受到住屋企其實無問題
買唔買樓係你個人既投資選擇

利申 打算結婚生仔都繼續住屋企forever 但仍然會買樓

1. 搵緊萬五蚊
但連一年10％人工都加唔到
唔該唔好發夢諗買樓

真係想要一個自己單位
一係努力考政府
一係搵少啲排公屋
除左怨樓價貴
可以怨埋自己能力差

2. 抽得五六次姐係抽得三年內
我知唔係咁易抽
但你唔儲錢就抽到都冇用
儲左既錢唔會變少

3. 近一年樓價暫時上得10％左右
仲未計間中樓市會跌少少

萬五蚊係香港地要買樓的機確唔簡單
所以我前面都有講
要揾個好既另一半一齊儲
你本身唔儲錢就唔好期望自己搵到

就算抽唔到居屋
兩個人五年都只少有百二萬係手
到時都可以買到近600萬樓做2成按

講真 儲到既錢係你既
唔係話儲到就要黎買樓 買樓係目標
而係唔儲就一定咩機會都冇你份

但聽日既熱鐘會提你又要起身返工

Why not both

如果唔買樓
舊錢其實幾好使

食飯又加 電費加 車費加 買電器都屈你四電一腦
有幾好洗? 真係一蚊都唔儲等病死?

其實都幾離地
香港地想加10%人工
政府工都無啦
私人市場諗都唔洗諗
最多兩年轉件工就可能加到
但轉得一次, 兩次, 三次仲加唔加到咁多?

$15000要儲8000
減MPF, 家用, 學貸的話仲有幾錢洗?
15000 x 0.95 = $14,250
14250 - 4000(當你比得4000蚊咁少) = $10,250
10250 - 500(當你$500就夠, 唔洗比既話你好彩) = $9,750
9750 - 8000 = $1750

唔係話唔得
不過返份工遠少少搭車都無左成千啦

D人屌人唔儲錢買樓
就算儲完又點，d樓咁垃圾
真係寧願拎筆錢去外國買好過

政府一年係加超過10％
每年跳一個point加薪酬調整
私人工既話
有人做唔到同時都有人做到
唔應該成日覺得人地做唔到
自己都唔得就唔努力去做

可能有啲人屋企窮幫唔到之餘仲養兒防老
我明佢地慘
但唔可以因為覺得買唔起樓
於是就唔儲錢

我重點想帶出既係
唔儲錢既話 機會黎到都捉唔到

就係要抽起一樣基本野變成唔基本 先可以令你地乖乖返工有秩序方便管治同保持現況

咁先對既得利益者最好 有比較佢地先爽皮 研究都有講見到人地慘過自己開心好多

計過政府個人工 每年加得9.x%
可能個個point 都有d分別 我無留意

冇錯 所就算買得起 都唔會喺香港買樓
除非樓價落返去97嗰陣幾十萬 100萬一個單位
如果唔係都只會堅持喺外國買再投資移民
香港用嚟搵錢同埋過星期六日係唔錯
不過對我哋呢啲小市民嚟講 要生活就完全稱不上
寧願幾十歲都要拎住啲錢去其他鍾意嘅國家重新嚟過都好過留喺香港做樓奴

睇完其他國家啲樓價再睇返香港啲樓價真係好似挑戰緊地獄級咁
地獄級嘅價錢買返一間地獄級size嘅樓

你咁諗，搬返大灣區住都冇問題啦

香港地間屋咁q細，想買個靚櫃放下大件figure養下海水魚都難，買咩都係細size

香港地學咩人講生活質素，有間正常size嘅居住空間先講，間屋好似養狗咁想開心都難，公屋更加唔洗講有d房連窗都冇養狗咁

你第二層樓租出去，是但搵個租仔幫你手都夠交租啦

你on9嘛 如果係咁日本咪好唔方便管治，新加坡直頭亂 安居先能樂業，聽過未啊。睇過李光耀自傳未啊

呢個係我下一步計劃
我都係會平市價租出去俾年輕夫婦
之前有一間都係咁
不過租出去真係折舊得好快
新樓都係想住吓先租出去

每年9%都拋離私人工啦 除非你年年跳槽

其實我之前都係咁諗 但去完exchange住過大dddddd嘅房之後就知道 一個舒服嘅屋企絕對係解壓嘅地方 翻到香港就只可以繼續住劏房

香港無退路
台灣仲好啲

根本就係香港政府既問題

佔中你有冇出過黎先 ？

你就on9 日本都講得出 日本返工文化搞到d人變哂社畜 點樣好唔方便管治?

既得利益者最怕亂驚人日日上街反抗驚重新洗牌

人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民 有無睇過V for Vendetta?

出左黎又點？ 世界有改變過嗎

offtopic下

有個fd 揾緊樓主所講
正正常常既人工 都無搬出去租屋住

扣左老強27k左右

佢屋企人講:
比幾多家用你自己諗啦 養到你肥肥白白
最後佢自己開價比15k

有時都諗 佢比咁多點儲錢

咁都要投票呃like
樓主好手可悲

唔買樓出去租間正常嘅都過萬起跳，有間公屋就好D，不過公屋單身唔洗望會有。

係 女友冇諗過要買
我都堅持唔喺香港買
同佢講 第時想settle嘅話
返英國買間屋仔百幾萬仲好

原來社畜就係政府綁住你，人地社畜可以安居樂業，你香港人打份牛工得唔得啊？政府唔係應該幫市民安居樂業咩？日本政府幾時用打工綁住佢啲人民？人地後生一樣可以追夢，香港？為咗樓用盡一生，咁叫正常？你話到政府用一樣基本人權控制住你好似啱咁 大把國家冇咁做啊，唔好講到世上所以政府都好似中共同港共咁當自己人民係工具好冇。

人地做野可以好有目標 做幾十年之後草到筆錢就買樓結婚 係香港地諗都唔敢諗

加埋唔洗交租先係

如果唔洗買樓同交租，人生真係無咩好煩

佢放棄左買樓/屋企會幫佢比首期?
單身?